% Front matter for the book
% Author and copyright page

\clearpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\vspace*{2cm}

\textbf{\Huge Cnot}\\[0.5cm]

\textit{di Francesco e Laura Sisini}\\[2cm]

\textcopyright\ 2024 Francesco Sisini\\[0.5cm]

\end{center}

Tutti i diritti riservati. Il contenuto di questo libro può essere archiviato e trasmesso in formato digitale per uso personale e di consultazione, ma non può essere ripubblicato o trasformato senza l'autorizzazione scritta dell'autore, eccetto nei casi previsti dalla legge.

I personaggi e le idee presentate in questo libro possono ispirare la creazione di nuove opere, come episodi, fumetti, canzoni o altre forme di espressione artistica. L'autore incoraggia l'espansione dell'universo narrativo, purché venga riconosciuta l'opera originale e rispettati i suoi diritti.\\[1cm]

\begin{center}

Prima edizione: Dicembre 2024. Ultima revisione Febbraio 2025\\[0.5cm]

ISBN: 9798301020759\\[2cm]


\vfill

\textit{Dedicato al film TRON e ai suoi autori, registi, attori ecc.}

\end{center}

% Illustrations explanation page

\clearpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\vspace*{2cm}
\textbf{\LARGE Nota sulle Illustrazioni}\\[1cm]
\end{center}

\noindent Questo libro contiene schizzi a matita realizzati da Francesco Sisini e Annalisa Pazzi durante la preparazione della storia. Queste illustrazioni avevano l'obiettivo di visualizzare le scene narrative e supportare il processo creativo. Successivamente, alcune di esse sono state selezionate e incluse nel libro in modo informale.\\[0.5cm]

\noindent Non hanno pretese artistiche, ma speriamo possano aggiungere un tocco di vivacità e profondità all'esperienza di lettura, aiutando a immaginare meglio i momenti e le emozioni narrate.

\vspace*{2cm}
\begin{center}
\textit{Grazie per aver scelto questo libro. Buona lettura!}
\end{center}
