\section*{Timeline del Capitolo 7}
\begin{itemize}
\item \textbf{La punizione}
  \begin{itemize}
        \item Mentre il secondo agente inseguiva Laura e Marley a bordo del suo drone, il suo compagno riceve una comunicazione che lo fa gelare.
        \item Dal centro di controllo, il Supervisore osserva l'intera scena con freddezza implacabile.
        \item La voce del Supervisore, spietata e senza empatia, rompe il silenzio nel canale privato degli agenti: \emph{"Non tollero fallimenti."}
        \item Senza ulteriori parole, il Supervisore disattiva l'agente in difficoltà con un semplice comando.
        \item La sagoma dell'agente svanisce istantaneamente dal sistema, eliminata con efficienza impietosa.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Reazione dell'Agente Superstite}
    \begin{itemize}
        \item L'agente superstite, testimone della sorte del compagno, è colto dal terrore.
        \item Sa che se fallisce anche lui, subirà la stessa fine.
        \item Decide di continuare l'inseguimento con rinnovata energia, alimentato dalla paura della propria eliminazione.
        \item Determinato a non fare la stessa fine, accelera, inseguendo Laura e Marley con precisione letale.
    \end{itemize}
\end{itemize}


\begin{itemize}
    \item \textbf{Navigazione di Laura}
    \begin{itemize}
        \item Laura pilota il drone CH$_4$ con sorprendente destrezza.
        \item Si sposta agilmente tra i componenti interni della \emph{Classical Control Unit}.
        \item Il circuito stampato si snoda davanti a lei come un labirinto di piste intricate.
        \item Riconosce chip integrati, condensatori e resistenze, formando una giungla elettronica.
        \item Evita gli ostacoli con precisione millimetrica, sfruttando la sua conoscenza dei circuiti.
        \item Sentendo il rombo del drone dell'agente in avvicinamento, anticipa ogni manovra.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Scoperta del Portale}
    \begin{itemize}
        \item Laura nota un ingresso segnato con una grande \textbf{H} incisa sopra.
        \item \emph{"Marley, guarda!"} esclama, eccitata e timorosa.
        \item Marley, terrorizzata, avverte: \emph{"Aspetta, quello è un portale..."}
        \item Laura, senza ascoltarla, dirige il drone verso l'ingresso segnato dalla lettera H.
        \item Le pareti del portale sono lisce e scintillanti, emanando una luce tenue che vibra al ritmo del loro avvicinarsi.
        \item C'è un senso di maestosità e potere nel passaggio, come un confine tra due mondi.
    \end{itemize}
\end{itemize}


\begin{itemize}
    \item \textbf{Esperienza Travolgente}
    \begin{itemize}
        \item Attraversando il portale, Laura e Marley sentono un'onda di energia attraversare i loro corpi.
        \item Laura percepisce come se ogni cellula del suo essere fosse scissa in infinite possibilità.
        \item Marley avverte una chiarezza mentale come mai prima d'ora.
        \item \emph{"Laura!"} esclama Marley, quasi ridendo di sollievo. \emph{"Non sono più in quella nebbia, riesco a vedere tutto con lucidità!"}
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Sovrapposizione Quantistica di Laura}
    \begin{itemize}
        \item Per Laura, l'esperienza è destabilizzante; si sente divisa in infiniti stati.
        \item Realizza che il portale è un \textbf{gate di Hadamard}, che l'ha gettata in uno stato di sovrapposizione quantistica.
        \item Lotta per mantenere il controllo della propria coscienza, oscurata da pensieri contrastanti.
        \item La percezione di ogni pensiero e intenzione si spezza in una miriade di alternative.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{Concentrarsi sulla Fuga}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Confusione di Laura}
    \begin{itemize}
        \item Riprendendo il controllo del drone, Laura continua a guidare ma si sente confusa.
        \item Ogni decisione sembra incerta, con infinite ramificazioni e probabilità diverse.
        \item \emph{"È... è come se fossi intrappolata tra due pensieri,"} mormora Laura.
        \item Marley, preoccupata, chiede: \emph{"Laura, stai bene?"}
        \item Laura cerca di rimanere concentrata, consapevole del pericolo alle loro spalle.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Modifica del Drone dell'Agente}
    \begin{itemize}
        \item L'agente in inseguimento modifica la configurazione del suo drone CH$_4$.
        \item I quattro rotori si allineano su un unico piano, rendendo il drone più maneggevole e stabile.
        \item La nuova configurazione migliora la capacità di inseguimento dell'agente, consentendo agilità e velocità.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Determinazione di Laura}
    \begin{itemize}
        \item Laura nota il cambiamento con stupore e preoccupazione.
        \item Marley avverte con ansia crescente: \emph{"Laura, sta guadagnando terreno!"}
        \item Laura, con il cuore in gola, risponde: \emph{"Non preoccuparti. Sfrutterò ogni percorso che conosco, ogni angolo e ogni ostacolo."}
        \item Nonostante si senta divisa e frammentata, Laura è determinata a non cedere.
        \item Si concentra sulla fuga e sul salvataggio di Caterina, cercando di superare la confusione causata dal gate di Hadamard.
    \end{itemize}
\end{itemize}
