\section*{Timeline del Capitolo 9}
\begin{itemize}
\item Il confronto con il commissario

  \begin{itemize}
  \item  Il professor Shore, tenuto prigioniero dal Commissario, decide di inviare un messaggio a Laura utilizzando il \textbf{dense coding}.
  \item Chiama Bob, il responsabile tecnico delle comunicazioni, e gli spiega la situazione.
  \item Shore codifica l'informazione mancante nell'algoritmo di Shor e la invia a Laura.
  \end{itemize}
  

\begin{itemize}
    \item Laura riceve un messaggio criptato mentre pilota il drone.
    \item Inizia a decifrare le informazioni inviate da Shore.
    \item Completa l'algoritmo di Shor e decripta il sistema, liberandosi dalla prigione digitale.
\end{itemize}


\begin{itemize}
    \item Laura e Marley si dirigono verso la \emph{Ion Trap}, dove Caterina è prigioniera.
    \item L'agente continua a inseguirle.
    \item Laura afferma che non si fermeranno finché non avranno liberato Caterina.
\end{itemize}


\begin{itemize}
    \item Marley e Laura affrontano il Commissario.
    \item Marley lo accusa di sfruttare l'ossessione del \emph{Quantum Control Program} per la coerenza, per perseguire i suoi piani di creare un computer rivale.
    \item Il Commissario reagisce con rabbia.
\end{itemize}

\begin{itemize}
    \item Laura libera Caterina rimuovendo il dispositivo di cattura.
    \item Libera anche il professor Shore dalla sua restrizione.
    \item Laura afferma che ora possono mostrare al mondo che non sono semplici qubit in una rete.
\end{itemize}

\begin{itemize}
    \item Il Commissario nota che l'agente e Laura sono in uno \textbf{stato di Bell}, entangled.
    \item Ordina all'agente di gettarsi nel \textbf{mare di Dirac}, una condizione quantistica pericolosa.
    \item Se l'agente si getta, Laura subirà la stessa sorte a causa dell'entanglement.
\end{itemize}


\begin{itemize}
    \item Marley realizza la gravità della situazione e avverte Laura.
    \item Laura comprende che devono trovare un modo per interrompere l'entanglement.
\end{itemize}


\begin{itemize}
    \item Il professor Shore propone di utilizzare un \textbf{gate di Toffoli} per liberare Laura e l'agente dall'entanglement.
    \item Guida Laura e l'agente attraverso il gate di Toffoli.
    \item Uscendo dal gate, Shore si sacrifica sottoponendosi a una misura, liberando Laura e l'agente.
\end{itemize}


\begin{itemize}
    \item Laura e Caterina sono finalmente libere.
    \item Insieme a Marley, si allontanano dal caos della \emph{Classical Control Unit}.
    \item Sentono la libertà ma sono preoccupate per la possibile vendetta del Commissario.
\end{itemize}


\begin{itemize}
    \item Il \emph{Quantum Master Program} viene a conoscenza della fuga del Commissario ed è furioso.
    \item Ordina di chiudere l'uscita dal \textbf{Quantum Channel}.
    \item L'uscita che Mark aveva descritto a Caterina è ora bloccata.
\end{itemize}


\begin{itemize}
    \item Senza via di fuga, Laura sente il freddo aumentare: stanno abbassando ulteriormente la temperatura.
    \item Ricorda un reparto speciale di Amazon che aveva visto per caso.
    \item Pensa che potrebbe esserci un reparto simile lì, offrendo una possibile via di fuga.
\end{itemize}



\begin{itemize}
    \item Laura decide di dirigersi verso il \emph{Quantum Channel} alla ricerca di un'uscita.
    \item Marley e Caterina la seguono, sperando di trovare una soluzione.
\end{itemize}



\begin{itemize}
    \item Due nuovi droni inseguono Laura e Caterina.
    \item Laura si avvicina a un portale controllato dall'agente Ising, che gestisce l'entrata al \emph{Quantum Annealing}.
    \item Due agenti bloccano la loro strada.
    \item Un'esplosione avviene: molecole di \( O_2 \) reagiscono con il metano (\( CH_4 \)), creando una distrazione.
    \item Marley nota che la Resistenza è ora in grado di usare i droni.
    \item Approfittano della distrazione per entrare nel portale.
\end{itemize}



\begin{itemize}
    \item Entrando nel portale, Laura e Caterina vengono catapultate nel \emph{Quantum Annealing}.
    \item Vivono un turbine di salti quantici, con visioni dei loro futuri.
    \item Laura vede un futuro in cui continua a trascurare gli altri, portandola a una vita solitaria.
    \item Caterina vede se stessa in una relazione opprimente, dominando il suo fidanzato.
    \item Entrambe realizzano la necessità di cambiare.
\end{itemize}



\begin{itemize}
    \item Un campo magnetico esterno agisce sulle loro menti durante il \emph{Quantum Annealing}.
    \item Percepiscono diverse esperienze sovrapporsi, osservando percorsi alternativi delle loro vite.
    \item Il campo magnetico si intensifica; le scelte alternative svaniscono e i loro obiettivi diventano chiari.
    \item Raggiungono uno stato di minima energia mentale, pronte a uscire dall'annealing.
    \item Hanno appreso importanti lezioni sulle loro vite e su ciò che vogliono davvero.
\end{itemize}
\end{itemize}
