\section*{Timeline del Capitolo 10}

\begin{itemize}
\begin{itemize}
    \item  Dopo l'elaborazione nel \emph{Quantum Annealing}, una grande calma regna nel sistema.
    \item \textbf{Laura} si ritrova a casa, sdraiata sul pavimento con il suo cane \textbf{Hiroki} accanto.
    \item Sente sollievo ma si chiede cosa sia successo a \textbf{Caterina}.
    \item Riflette sulle sue esperienze e sul bisogno di fare scelte significative nella sua vita.
\end{itemize}

\item \textbf{Luogo}: Ufficio di \textbf{Eva}.
\begin{itemize}
    
    \item Eva tenta di concludere l'incontro con Caterina, dicendo che possono salutarsi.
    \item \textbf{Caterina} insiste nel voler capire cosa sia realmente successo.
    \item Eva cerca di rassicurarla, ma Caterina esprime il desiderio di conoscere la verità.
    \item La \textbf{PZZIA} interviene, sostenendo Caterina e rivelando che Eva ha nascosto la sua valutazione positiva.
    \item Caterina si sente ingannata e affronta Eva.
    \item Eva è visibilmente in difficoltà mentre la PZZIA incoraggia Caterina a reclamare le sue scelte.
\end{itemize}


\begin{itemize}
    \item Il QMP condivide con PZZIA che ha assistito a un algoritmo di \emph{annealing} quantistico che funziona senza coerenza assoluta tra i qubit.
    \item Riconosce di aver limitato il potenziale dei qubit con restrizioni eccessive.
    \item PZZIA concorda e suggerisce che abbracciare l'incertezza può portare a nuovi risultati.
    \item Il QMP decide di rivedere il suo approccio, aperto al cambiamento.
\end{itemize}

\item \textbf{Luogo}: Ufficio di Eva.
\begin{itemize}
\item \textbf{Caterina} chiede spiegazioni riguardo alle sue valutazioni scomparse.
    \item La \textbf{PZZIA} rivela che Eva ha deliberatamente nascosto il file valutativo di Caterina.
    \item Eva tenta di interrompere e minimizzare la situazione.
    \item Caterina si sente tradita e chiede ulteriori spiegazioni.
    \item Eva chiama la sicurezza per rimuovere Caterina.
    \item Gli agenti arrivano ma scoprono che il codice autorizzativo di Eva non è valido.
    \item La PZZIA informa che i permessi di Eva sono stati revocati dal QMP.
    \item Eva è sconvolta; la PZZIA spiega che il QMP ha deciso di apportare cambiamenti.
    \item Gli agenti non possono eseguire le richieste di Eva e si allontanano.
    \item Caterina ringrazia la PZZIA per l'aiuto.
    \item Eva, rassegnata, ammette di aver commesso errori.
    \item Caterina propone di andare avanti e lavorare insieme per migliorare le cose.
\end{itemize}



\begin{itemize}
    \item Con il supporto di \textbf{Laura}, \textbf{Caterina} e la \textbf{PZZIA} hanno una nuova visione per affrontare il \textbf{Quantum Master Program}.
    \item Si preparano alle prossime mosse che potrebbero definire il loro destino e quello di tutti i qubit nel sistema.
    \item La battaglia per la libertà è appena cominciata.
\end{itemize}
\end{itemize}


