\section{Ritorno a Casa}

Dopo le esperienze vissute nel Quantum Computer, Laura e Caterina si trovarono finalmente a casa di Laura, desiderose di godersi una serata di tranquillità. Mentre Laura preparava la cena, il profumo del cibo si diffondeva nell’aria, sprigionando un senso di familiarità e di pace. I minuti dedicati a cucinare costituivano un balsamo per i nervi, ancora scossi dalle recenti tensioni.

Caterina, sorridente, si accovacciò accanto a Rocky e iniziò a coccolarlo. 
\begin{dialogue}
\speak{Caterina} \enquote{Ehi, cucciolo!}
\end{dialogue}
Le scodinzolate di Rocky sembravano risponderle con calore. Caterina avvertiva in quel semplice gesto un senso di leggerezza, come se ogni preoccupazione fosse lontana.

\begin{dialogue}
\speak{Caterina} \enquote{Sai, ho bisogno di rimettere in ordine la mia relazione. Non voglio più fingere di essere diversa da ciò che sono.}
\end{dialogue}

Il cane, quasi fosse un piccolo confidente, la guardava con attenzione. Dal bancone della cucina, Laura si girò, coltello in mano e un mezzo sorriso sulle labbra.

\begin{dialogue}
\speak{Laura} \enquote{Che intendi dire, Caterina? Vuoi spiegarmelo?}
\end{dialogue}

Caterina si prese un istante per ordinare i pensieri.
\begin{dialogue}
\speak{Caterina} \enquote{Voglio essere sincera con lui. Ho capito quanto conti la comunicazione. Dopo tutto quello che abbiamo vissuto, non ha più senso tenere le cose per me.}
\end{dialogue}

Laura la incoraggiò con uno sguardo comprensivo.
\begin{dialogue}
\speak{Laura} \enquote{È un passo importante. Spesso, è importante ammettere come ci si sente.}
\end{dialogue}

Conclusa la preparazione, le due amiche cenarono in un clima di chiacchiere leggere, mentre Rocky le osservava con aria vigile, quasi a voler proteggere quei momenti di serenità. Più tardi, si trasferirono sul divano, ognuna con una tazza di tisana bollente.

\begin{dialogue}
\speak{Laura} \enquote{È davvero bello poter tirare un sospiro di sollievo, dopo tutto quello che è successo nel Quantum Computer.}
\end{dialogue}

\begin{dialogue}
\speak{Caterina} \enquote{Già, ci siamo tornate intere, non era scontato!}
\end{dialogue}

Un breve scambio di sguardi d’intesa e un sorriso accomunarono i loro pensieri. Proprio nel momento in cui l’atmosfera sembrava rilassarsi del tutto, un suono inatteso attraversò la stanza, provenendo dallo speaker dello Spectrum. Una voce familiare colse entrambe di sorpresa:

\begin{dialogue}
\speak{Commissario} \enquote{Siete proprio sicure di essere uscite?}
\end{dialogue}

La tranquillità si dissolse in un istante. Laura e Caterina si lanciarono uno sguardo allarmato: la loro avventura, a quanto pareva, non si era ancora conclusa.
